import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray.js'

const Questions_Hindouisme = [
  {
    question: "Quel est le texte sacré principal de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Les Vedas', 'La Bible', 'Le Coran']),
    answer: 'Les Vedas',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu créateur dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Brahma', 'Vishnu', 'Shiva']),
    answer: 'Brahma',
  },
  {
    question: "Quel est le symbole sacré de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Om', 'Croix', 'Étoile de David']),
    answer: 'Om',
  },
  {
    question: "Quelle est la rivière sacrée de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Le Gange', 'Le Nil', 'Le Jourdain']),
    answer: 'Le Gange',
  },
  {
    question: "Quel est le festival des lumières dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Diwali', 'Hanukkah', 'Noël']),
    answer: 'Diwali',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la destruction dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Shiva', 'Brahma', 'Vishnu']),
    answer: 'Shiva',
  },
  {
    question: "Quel est le but ultime de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Moksha', 'Nirvana', 'Ciel']),
    answer: 'Moksha',
  },
  {
    question: "Quel est le système de castes dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Varna', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Varna',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la préservation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Vishnu', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Vishnu',
  },
  {
    question: "Quel est le texte épique de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Mahabharata', 'Iliade', 'Odyssée']),
    answer: 'Mahabharata',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de réincarnation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Samsara', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Samsara',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la richesse dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Lakshmi', 'Saraswati', 'Parvati']),
    answer: 'Lakshmi',
  },
  {
    question: "Quel est le texte philosophique de l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Upanishads', 'Torah', 'Quran']),
    answer: 'Upanishads',
  },
  {
    question: "Quel est le dieu de la sagesse dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Ganesha', 'Krishna', 'Rama']),
    answer: 'Ganesha',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de devoir dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Dharma', 'Karma', 'Moksha']),
    answer: 'Dharma',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Bhagavad Gita?',
    options: shuffleArray([
      'Dialogue entre Krishna et Arjuna',
      'Dialogue entre Moïse et Dieu',
      'Dialogue entre Jésus et ses disciples',
    ]),
    answer: 'Dialogue entre Krishna et Arjuna',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de l'amour dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Krishna', 'Shiva', 'Brahma']),
    answer: 'Krishna',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de cause à effet dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Karma', 'Dharma', 'Moksha']),
    answer: 'Karma',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la guerre dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Kartikeya', 'Indra', 'Agni']),
    answer: 'Kartikeya',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Ramayana?',
    options: shuffleArray([
      'Épopée de Rama',
      'Épopée de Gilgamesh',
      'Épopée de Beowulf',
    ]),
    answer: 'Épopée de Rama',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la connaissance dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Saraswati', 'Lakshmi', 'Parvati']),
    answer: 'Saraswati',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de non-violence dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Ahimsa', 'Samsara', 'Dharma']),
    answer: 'Ahimsa',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu du feu dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Agni', 'Indra', 'Varuna']),
    answer: 'Agni',
  },
  {
    question: 'Quel est le texte de la Purana?',
    options: shuffleArray([
      'Histoires mythologiques',
      'Histoires bibliques',
      'Histoires coraniques',
    ]),
    answer: 'Histoires mythologiques',
  },
  {
    question: "Qui est le dieu de la pluie dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Indra', 'Varuna', 'Agni']),
    answer: 'Indra',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de méditation dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Dhyana', 'Bhakti', 'Karma']),
    answer: 'Dhyana',
  },
  {
    question: "Qui est la déesse de la destruction dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Kali', 'Lakshmi', 'Saraswati']),
    answer: 'Kali',
  },
  {
    question: "Quel est le concept de dévotion dans l'hindouisme?",
    options: shuffleArray(['Bhakti', 'Karma', 'Dharma']),
    answer: 'Bhakti',
  },
]

export default Questions_Hindouisme
